По иронии судьбы, Беларусь осталась единственным государством в Европе, где применяется смертная казнь. Например, за такое преступление:

Захват либо удержание государственной власти неконституционным путем, повлекшие гибель людей либо сопряженные с убийством.

[Ст. 357, ч. 3 УК РБ](https://pravo.by/document/?guid=3871&p0=hk9900275)
